娥特誣衊區會宣傳港獨「宣誓天經地義」 羅健熙轟為DQ鋪路

娥特誣衊區會宣傳港獨「宣誓天經地義」
羅健熙轟為DQ鋪路

【趁火打劫】

相關新聞：西環集中營：爭議法案零阻力 議會澳門化 （季陶）

【本報訊】政權一直密謀透過區議員宣誓鋪路DQ民主派議員，特首林鄭月娥昨出席立法會答問大會再表明，區議員宣誓修例草案將在農曆新年後提交立會，形容是「天經地義」，又指區會目前情況極不理想。建制派則借勢抹黑區會為「港獨俱樂部」，促政府收回區會撥款權及議辦津貼。現為南區區議會主席的民主黨主席羅健熙反駁，斥指控「屈人、砌生豬肉」，質疑建制派對區議會扣港獨帽子，砌詞打擊為DQ鋪路。

林鄭開場發言時稱政府將推動五項立法工作，首要是立法訂明要求公職人員宣誓，擁護《基本法》及效忠香港特別行政區，形容宣誓體現「愛國者治港」是「天經地義」。她特別提到，當局研究認為區議員屬須依法宣誓的公職人員，會在修例中落實區議員須宣誓的要求；至於其他公職人員將盡快另行處理。法例草擬工作已進入最後階段，政制及內地事務局會在農曆新年後向立法會提交草案。

相關新聞：推劏房租管 打倒昨日的我

■政府擬要求區議員宣誓打壓民主派；圖為民主派去年尾開記招斥政府阻撓區會運作。資料圖片

建制附和倡設監誓委員會

建制派則藉機攻擊、抹黑民主派區議員。民建聯梁志祥發言時和應林鄭說法，稱區。。。。。。。

林鄭回應時大表認同，稱過去一年。。。。。。。

區議員宣誓勢在必行，民主派及本土派。。。，。。。。

羅又炮轟梁志祥不務正業，未了解區會工作就胡亂評價，認為「有眼睇嘅市民都見到區議員做緊咩」，促梁「收聲講少兩句好過」。。。。。。。

本土派元朗區議員伍健偉早前因參與民主派初選被警方以國安法拘捕，他受訪稱對政。。。。。。。

羅健熙